Шаблоны функций
==============

Перегрузка операторов
--------------------

На предыдущей неделе вы познакомились с перегрузкой операторов. Среди перегружаемых операторов в C++ есть `оператор ()`. Рассмотрим пример перегрузки:

```cpp
struct Less
{ 
    bool operator()(int a, int b) const
    {
        return a < b;
    }
};
```

Создадим объект `Less` и назовем его `less`. Использование этого объекта синтаксически выглядит как вызов функции:

```cpp
if (less(10, 20))
{
    std::cout << "10 < 20" << std::endl;
}
else
{
    std::cout << "10 >= 20" << std::endl;
}
```

Если заменить объект `less` на функцию с тем же именем:

```cpp
bool less(int a, int b)
{
    return a < b;
}
```

то код выше не потребует никаких изменений. Однако, хотя в обоих случаях объекты имеют одно и то же имя `(less)`, их типы отличаются.


Параметрв шаблонной функции
-------------------------

Шаблоны помогают преодолеть различие между объектами и функциями. Можно добавить в функции `sort` дополнительный параметр, который задаёт отношение меньше:

```cpp
template<class T, class Comp>
void sort(T * p, T * q, Comp less);
```

В качестве третьего параметра в эту функцию Вы можете передать как функцию (на самом деле при этом будет передан указатель на функцию), так и объект класса с перегруженным оператором `()`. И при этом вам не нужно знать его конкретный тип, важно лишь то, что его использование синтаксически похоже на вызов функции.

```cpp
int m[10] = {0,1,2,3,4,5,6,7,8,9};

sort(m, m + 10, Less()); // передаём объект типа Less
sort(m, m + 10, less);   // передаём функцию less с предыдущего степа
```
